# home20

Теоретичні питання
1. Що таке події в JavaScript і для чого вони використовуються?
Події - це сигнал того, що щось сталося. I використовуються для створення динамічних і інтерактивних веб-сторінок
(щось відбувається при кліку, наведенні на елемент і тд)

2. Які події миші доступні в JavaScript? Наведіть кілька прикладів.
click
contextmenu 
mouseover / mouseout 
mousedown / mouseup 
mousemove 

3. Що таке подія "contextmenu" і як вона використовується для контекстного меню?
contextmenu це коли користувач правою кнопкою миші клікає на елемент.
можна змінувати пункти меню, або стилізувати 
